+++
title = "创建内部路由"
description = "通过填写可视化 UI 表单，或自定义 YAML 编排文件，创建内部路由（Kubernetes Service），实现计算组件的服务发现。"
weight = 2
+++


通过填写可视化 UI 表单，或自定义 YAML 编排文件，创建内部路由（Kubernetes Service）。

创建内部路由时通过选择器关联已有计算组件，可实现计算组件的服务发现。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待创建内部路由的命名空间。

2. 在左侧导航栏中单击 **网络** > **内部路由**，进入内部路由列表页面。

4.  单击 **创建内部路由** 按钮，进入创建内部路由页面，默认使用 **表单** 形式创建内部路由。参照说明配置以下参数。

	<style>table th:first-of-type { width: 20%;}</style> 

	<style>table th:nth-of-type(2) { width: 10%;}</style>

	| 参数         | 是否必填         |      说明   |
	| ------- | ------- |  -----  |
	| **名称** |  是 |  内部路由的名称。<br>支持输入 `a-z` 、`0-9`、`-`，以 `a-z` 、`0-9` 开头或结尾，且总长度不超过 64 个字符。   |
	| **虚拟 IP** 开关 |  否 |  是否开启 **虚拟 IP**（ClusterIP）开关，默认为开启。<br>当开关开启时，将为内部路由分配一个集群内部的 IP 地址（ClusterIP），仅用于集群内部的服务发现。<br>当开关关闭时，可创建 Headless Service（无头服务），主要供 **有状态副本集**（StatefulSet）使用。  |
	| **外网访问** 开关 |  否 |  是否开启 **外网访问**（NodePort）开关，仅当 **虚拟 IP** 开关开启时，该开关可开启，默认为关闭。<br>当开关开启时，将在各个计算节点主机上开放一个固定端口（NodePort），通过该端口对外暴露内部路由，集群外部可通过 `<NodeIP>:<NodePort>` 访问该 Service。同时分配一个集群内部 IP 地址，提供内部服务发现。  |
	| **端口** |  是 |  配置内部路由的访问策略，至少配置一条。<br>**协议**：选择访问策略的协议，支持 TCP、UDP、HTTP、HTTPS、HTTP2、gRPC。<br>**服务端口**：内部路由在集群内部暴露的服务端口号， 即 Port。<br>**容器端口**：服务端口映射的目标端口号，即 targetPort。该端口号为组件中的 Pod 对外暴露业务访问的端口号。<br>**端口名称**：输入 **服务端口** 和 **容器端口** 后自动生成 **端口名称**（name），格式为 `<协议>-<服务端口>-<目标端口>`，例如： `tcp-80-80`。 <br>**提示**：<br>单击 ![](/img/add.png)，可添加一条访问策略，为 Kubernetes Service 配置集群内部服务端口和指向后端 Pod 的目标端口（targetPort）。<br>单击 ![](/img/deleteicon.png)，可移除一条访问策略。 |
	| **选择器** |  否 |  通过为内部路由添加标签选择器，可将内部路由关联到计算组件。设置选择器后内部路由访问 Pod 时可通过选择器对 Pod 进行过滤。<br>单击 ![](/img/importtag.png)，在弹出的 **选择目标资源** 对话框中，选择已有 **资源类型**、**资源名称** 后单击 **导入** 按钮，从已有计算资源导入选择器。<br>单击 ![](/img/addblack.png) ，在新增的键值对输入框中，输入标签选择器的 **键** 和 **值**。<br><br>单击 ![](/img/deleteicon.png)，可移除一条选择器。  |
	| **会话保持** 开关 |  否 |  是否开启会话保持，保证来自相同客户端的请求，会被转发至相同的服务端进行处理，默认为 None（不会话保持）。<br>开启时，支持基于源 IP 地址（ClientIP）的会话保持，同一 IP 地址的所有访问请求在做负载均衡时都会被保持到同一服务端上。  |
	

8. 在创建页面，单击 **YAML**，可从表单形式切换到 YAML 形式，查看 YAML 或直接用 YAML 创建内部路由（适用于对 YAML 使用熟练的用户），同时支持以下操作：

	* 单击 **导入**，选择已有的 YAML 文件内容作为编辑内容。

	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 

	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容，会同时清空表单中的编辑内容。
	
	* 单击 **恢复**，回退到上一次的编辑状态。	
		
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
	
	* 单击 **显示更新**，更新的 YAML 内容会以不同颜色显示。 

9. 完成编辑内容后，单击 **创建** 按钮。


